［黃色經濟圈］ 被加十倍租 亦不願低頭嘅元朗果園

呢個就係潘媽媽果園啦

佢地都將收返嚟嘅入場費 捐哂俾星火

仲要係咁請我地食啲生果...真係癡線㗎

佢地個爸爸自從過咗身之後

啲圍村佬就恰佢地 加咗成十倍租

挨到今時今日

都係靠個女 星期一至五返文職 去填返筆數

平時就靠潘媽媽打理果園

之後個女就星期六日 返嚟幫媽媽開檔

而佢個女都同我地講

因為嗰度啲荔枝樹係比較矮嘅 啲細蚊仔就可以親手摘到荔枝

加上 佢地覺得守護呢度 都係一種文化傳承

佢地仲話 有時都聽到啲細路仔以為

啲荔枝好似士多啤梨咁 喺泥土度就咁生出嚟

以上就係佢地堅持落去嘅種種原因

同埋 佢地都覺得果園入面啲畫面好珍貴

所以就更加想保留呢個地方

呢個係香水檸檬 啲葉都可以當香料用㗎

仲摘咗啲增城菜心 好大棵

快啲大大力懲罰吓佢地呀呀 如果平時唔知可以去邊

佢地仲有啲蘿蔔摘 荔枝呢啲應該就夏天先有

仲要喺元朗近鄉郊呢啲位 無咩人幫襯 就更加難挨...

不過淨係開星期六同日嘅晏晝兩點至六點 大家唔好摸門釘

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

佢地都有四隻唐狗bb 有意想養嘅話 可以inbox問吓仲有無得領養

Link:

推
可以一家大細去玩

係呀 香港真係好少呢啲地方 仲要係黃到發金

推俾多啲手足睇

十倍租都頂到
呢d 最驚d 圍村佬知做黃多左錢又加租

幾正啵

簽咗啦

係 啲嘢仲要大約廿五蚊磅左右 都唔知點撐

推

係 摘嗰陣都幾興奮

【仲有冇火？？】1231築人鏈 1月1日街上見！！！！

應錯咗人添 摘嘅時候都幾興奮

推呀

多謝你

幫推

推到全民摘哂佢啲嘢走

真係好想大家入去玩吓 就咁聽佢個女講都好心up呀

惡性循環，+10倍下次20倍，跟住100倍

直接利益輸送藍色經濟圈，圍村佬win

唔好俾佢沉呀 除咗開po宣傳同懲罰 都唔知點做好啦

唉 我諗起啲劏房 就算再加津貼 人哋再食埋份津貼

Push

手足食多啲蔬果 健康第一呀

推一推

聽日星期日喎合家歡

十倍租喎，最開心應該係圍村佬

唉真係好過份 趁人地個一家之主過咗身 就咁樣食住上

推！

算唔算參加咗聽日個 和你Christmas Shop呢

So sad 個時間撞左唔少抗爭日

仲頂根本白痴做地主奴隸

係 咁啱今日無 就去咗了

push

但佢地就係覺得有啲嘢 錢係買唔返 一旦消失咗

up

好正

得罪講句
咁樣其實係咪助長加租班人

有咩買

agree

點解要白白送錢畀班地主狗

加十倍都照租....唔知講咩好

好得意

有咩證明係真黃
唔想畀人呃

Tui

咁樣不停做奴隸唔掂喎
咁佢再加又頂呀？

最正確方法係搵新地方

旁觀者清姐

治標唔治本

1215 和你shop
1215 梁烈士
1215 社福罷工造勢大會 愛丁堡
1231 和你拖
2020 1月1 民陣遊行

但交10倍租咪即係益左鄉黑？

做得住
加廿倍租
再做
加30倍租

換地主啦

從來唔知有呢個地方
係屋企行5分鐘就到

咁樣只會養肥地主 ，應該要棄租嚇番佢地轉頭？
應該要諗諗個治本嘅方法幫佢地

直頭開地主名呢
可以關心下佢

支持

Pishhhh

咁樣咪變相益圍村佬？

遲早加100倍

第二隻黑色

Posh

有冇得換個地方，手足幫佢地搵下

代表地主多謝你供養。 一陣捐多d俾警犬。

咁又係..其實可以點好

唔係好明點解要講啲咁晦氣嘅說話 而唔係提供啲解決辦法

係啊抱佢地嗰陣好嗲 同埋呢兩隻係糖黐豆嚟

唔係唔想幫…但俾人拎住春袋好難搞

Push!!!

惟有搵日問佢地 點解唔試吓咁做啦

PUSH

依啲地方真心要繼承
如果唔係下一代嘅人真係以為啲菜係生蛋生出嚟

好啊 都未嘗唔係一個辦法

係呀 但係問題最大得益者變咗啲鄉黑死仆街 都唔知點樣解決 係最好

雖然想幫，但變相助養吸血鬼地主
搬啦

我明啊 唉但佢地真係好努力 想俾更多人知 睇吓可以點算

係囉

想問下使唔使預約
定係直接walkin都得
唔該

支持本地農夫！

裝定cam啦 紅左實比人搞

幫手spread
但叫佢地揾定後路喇。。。。
好多人有田肯租幾格比人種野

唔得罪 呢個係事實 但有無其他方法呢 佢地都唔係comdom

掘圍村佬個墳唔知減唔減到租呢

佢地6月14個表態都好明顯 嗰陣都未有懲罰黃店嘅概念 唔會呃人掛

哇賤到

本地良心農莊買少見少

係咪要幫拖，call神獸幫佢地報仇？
香港人！報仇！！

係 仲要有良心嘅本地農夫

十倍都痴撚線
邊個係地主，係時候搞搞佢

好 我試吓同佢地傾吓

求下兩位 請停交租

支持良心農民，但又唔想益左鄉黑，好矛盾

如果決定另找地方既話，走前燒左佢都唔會割

利伸環保撚

大佬啊佢地唔係comdom

我會去幫襯樓主㗎

仆街圍頭佬

請起我底 同埋我無咁大本事承受咁大壓力

搵個禮拜六會去支持，但希望地主唔好又再加十倍租

推呀 考完試去番轉先

推爆佢

係啊 有啲留言好斬釘截鐵 有啲心痛 不過佢地出發點都唔想益鄉黑 但又變相令到同路人變咗comdom

換地方啦，十倍租都照俾咩

加到咁想逼你走
有冇辨法知道邊個地主
召喚專業清算師

推啊！！！

惟有希望係咁啦 我地都要諗吓計仔

我係啲房屋網見啲地好似都係一百幾十萬，長久黎講梗係買咗佢好，不過如果買得到佢地都一早買咗

佢地1984年開到依家啦 真係唔想就咁無咗

請對地主用神獸

推
Weekend去撲蝶

你去都係助養個地主有咩意思

瘦田冇人耕耕開有人爭 發消息招田好過啦

加十倍租

同俾稅政府養popo 打你有乜分別

我希望大家都用不割嘅心態看待

係 事實上 益咗俾鄉黑 呢個顧慮唔會唔存在

但可唔可以唔好一句 仲交租唔知爲乜

真係有啲過份

咁同話之前救poly啲手足咁危險 係出面抗爭唔知爲乜 有咩分別

就算係有問題 都唔係就咁批評就算 可以俾吓其他建議 集思廣益...

Pushhhhhhh

轉地方囉， 手足入去消費 咪變相養班鄉黑
成件事好弱智

Mark低下星期入去玩先

幫推，有冇多d證據係深黃，等我呼籲下入去撐場

正正發現到呢個問題 就更加唔應該令佢地孤軍作戰

甚至最後 得返佢地自己面對被逼跪低嘅處境

佢地嗰啲唔係傢俬喎
係成塊田咁多棵樹，點搬呀
搬舊錢仲貴過俾成年租啦

有啲咩玩？

換地方, D租直送藍屍

加租就係恰？經濟活動嚟咋喎

d菜靚到仆街

所以我都置頂咗 睇吓有無人可以幫手搵到好地方

同埋啲果樹有成八十幾棵 每棵種咗成十至廿年

唔同M記咁樣 話搬就搬

同埋移植啲樹 個成本又係另一回事

咁收多你十倍稅好唔好
橫掂政府話要加稅解決窮人問題
你幫幫手支持政府

幾好wo，去請教下點種嘢

最好幫手諗吓有冇方法轉場？

加10倍租都頂得順，證明佢賺得好多啦，邊有你賺錢就得人哋賺租就唔得

係 有無呢方面嘅專家 始終唔係話搬就搬

要諗埋成本啊嗰啲

有成八十幾棵果樹 又種咗廿幾年

S

你有無睇哂篇文 人地用埋自己出面返工份糧幫補先攪得掂咋

攬炒唔撚租囉 on9

呢的叫愚蠢，唔係咩偉大既事。傷自己黎壯大對家。覺醒啦

就係想佢地唔租 拎撚哂佢地種咗廿幾年嘅果樹

黃金經濟圈 有農場！！！
香港人 ！自給自足！

有啲公司可能係出面借埋錢先可以繼續運作，做生意容易嘅話大家都走去做啦。

重點係人哋收租點解就係恰佢先？

種左咁多年農田邊係話搬就搬
雖然我都覺加十倍仲租好癲，不過上面都唔使講得咁難聽
考慮下租埋今次就搬啦，咁大要搬都要好多時間準備既
另外想問有無直接買到佢收成既菜、生果既途徑，親身去有d難但買翻屋企比啊媽煮應該得

但係個重點係 加十倍

仲要係趁人地爸爸死咗先嚟咁做

咁就算當係經濟活動 係正常現象都好

正正佢係因為佢地同以往唔一樣 無得單憑果園收入維持落去

所以先要更多嘅宣傳

好 我幫手問吓 係囉我都覺真係好難聽

咁加咗10倍租, 同出面租金差幾遠先? 明屈就要走, 之後佢仲可以繼續加租加到你蝕入肉, 仲要出去打工倒貼, 就係為咗迫走你.

你做果園, 地主睇死你種D果樹要十幾廿年先回本, 鄉下地主不嬲都會屈呢D租戶, 到你開始收成期就加租迫走你, 咁D果樹就係佢不勞而獲嘅意外之財, 你勞碌十年就為他人作嫁衣裳, 白做一場

所以正路玩果園都係簽超長租約, 同會有加租退租同優先續租條款之類, 不過你外行人去玩, 梗係唔識咁多俾人玩尋租, 搞到而家進退兩難

佢地好似有得交收 唔知係指啲自家製產品 定係 啲農作物

可以當聖誕節活動

加十倍即係想佢地搬
唔搬下次就加夠廿倍
都係諗辦法搬啦

原來係咁 簽長租約 我都要問一問嗰邊先 唔該哂你嘅分析

一定去

焦土

乜唔係泥土生出黎既咩？
btw要推

不如唔好做 最後益圍村佬

邊條村，邊個圍村佬，地主係邊個？

香港重光第一件事就係沒收猿居民所有土地同財產, 再按佢之前行為再決定是否驅逐出境

龍眼單野仲好記得WOW,又黎扮慘...

點解要比租佢地食

我諗大家都想幫同路人，但如果只係多啲幫襯似乎解決唔到佢問題

其實有無多啲資訊可以參詳下？

例如係加咗十倍之後其實大約高過市價幾多？
因為見你話園主有份文職幫補…但文職人工一般唔會好高…都可以幫補到？
又見你話佢地八十年代已經開始做，園主爸爸過咗身就加價十倍…咁由八十年代到依家無加過租？

又或者最多人諗嗰樣，直接搬嘅話，洗費大概幾多？對比起一路交貴十倍租，長期嚟講邊樣會好啲？

有冇考慮係啲FB社團po多次，果邊比較多有家庭嘅人比較適合佢地

邊單

Can't agree more

好 我試試

好可愛

呢d 要成立個黃色基金
市價買起塊去保留+發展

轉地方
咁嘅情況不斷懲罰冇意思
啲利潤都係益地主

一啲重要嘅point你都諗得好詳細 多謝你呢種打氣

我會搵佢傾吓 你以上嗰啲提問

睇吓各方面嘅情況 到底係點樣

送錢比圍村佬

加十倍仲做姐係將d 錢轉哂俾圍村佬

多謝樓主

好想淨係同佢地買菜
啲菜芯一定好好食

我都記得 成日出post 嗌慘

又話場主離世冇人手摘告急又收99蚊入場費剩係包一磅

Ok 去

必須要幫手推

點解可以咁少正評？

希望大家可以關注 3連推完成

好想支持但錢都係要擺喺黃金經濟圈，但佢塊地喺藍色經濟圈……

必須推

佢地都冇提比人加十倍租
同埋冇可能咁樣加租法架喎

親子活動
親親大自然

加10倍租咁撚狗

直接幫下手
裝修下收租既個位啦

捱

推啊！

一個月合法抗爭試驗計劃

租金畀晒721啲圍頭佬？

黃嘅證明呢？

元朗。。。可以點幫？？

Push 支持良心生意
香港人有嘅係資源同愛心

Must 支持
想問有冇外賣服務 大西北有d遠

班圍村佬先係萬惡根源

W

全民農夫

除左比圍頭佬加10倍租都照比佢賺邊到知佢係黃

pish

做唔掂就唔好做啦
俾錢牛屎佬賺

點解唔租第二度，一定要留係果到

大家有時間就去下啦，去吸下啲比較新鮮同少啲化學嘢嘅空氣

你點知的

聽日下午三點要人
愛丁堡有社福集會！

关我撚事？
又简体人当Condom
连登智止于此

佢係果園，唔係話搬就搬到
你諗下d果樹萬一搬完唔慣，死左就大鑊

仲有有田既多數都係鄉郊，咪又係鄉黑地區

香港人真係好撚可悲
喺市區被班地產佬、商家佬控制曬大部分衣食住行, 到郊區又畀班鄉黑玩撚曬, 好多事都冇得自己揀自己控制, 成世都喺到幫人做奴隸
最撚可憐係仲有班豬覺得做奴隸係光榮, 仆住去做

香港人, 反抗喇

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

火佢老尾圍頭佬

圍村佬死全家

係 我明 我純粹好討厭有啲人態度 好似當佢哋係Comdom咁

佢fb由6月14都表態明顯 嗰陣仲未有話幫襯黃店個概念

1

所以好懷疑係扮黃,加十倍租亦同政見無關.

加租同“黃”有無關係？

721 831 101 1111

所以先叫香港人買地買樓，攞返個話事權
唉

田地嘅泥土雖要長時間陪養成熟先會有好收成

反正個地主收返嚟都係做爛地貨櫃場停車場，咁你臨走除咗斬晒D樹留返個樹樁外，可以嘅話就將種植用嘅表土都剷走，搬去新田地用

之後再換返D地盤重金屬有毒化學物質污染嘅沙石爛泥，再混入地層表土下，幫佢平整復原塊地先交吉

港豬弱智心態

守護住無得用錢 就可以衡量嘅嘢

唔係我地香港人一直做緊嘅事嚟咩

如果你覺得有分別

咁又可唔可以解釋吓點解你會咁睇

唔係話唔想幫，但係幫完之後班721又繼續加租
咁其實變相即係養緊圍村佬？

無得搞。長痛不如短痛
人地要留既係情懷 地方無左仲有人去傳承
轉場啦

幫唔落
出年又10倍？

唉

心口有支火箭

棄租搵新位算
呢D位你唔租其實無咩人要

不停輸血係養肥對方

鄉黑有錢左,,更加多錢請人打示威者

經濟圈其中一個賣點係本地菜
唔好忘記200萬人係有玩文青野的高消費族群

唔好再輸血比對家

係咪加到住宅租金都要抽錢去救

唔理唔幫先叫割席
提議買地攪經濟圈食材供應係WINWIN

做大事一定要手持續性

要靠個女打工先交到租姐係自從十倍租就狂蝕

攪經濟圈就一定唔可以再情緒化,完全的感情用事
命門係對方手上仲要一加十倍,根本就係要止血

夾錢買地,請婆仔種田

完